誇張！5男輪流性侵少女判無罪 法庭：沒用暴力

引起公憤！西班牙先前發生一起恐怖性侵案，5名男子眼見一名14歲少女喝醉酒，竟然將少女撿屍，接著輪流性侵少女，事後5男被依性侵罪起訴，法庭認為5男涉及較為輕微的「性虐待」罪，判他們10到12年有期徒刑，沒想到法庭卻判竟判他們沒有涉及嚴重的「性侵罪」，理由是「他們並沒有使用暴力或恐嚇」，讓西班牙民眾相當不滿，走上街頭抗議。

綜合外媒報導，2016年10月，5名男子將已經醉到不省人事的少女，帶到加泰羅尼亞東北地區曼雷薩（Manresa）的一個廢棄工廠中，接著輪流性侵得逞，其中一名男子布萊恩（Bryan Andres M）還指使在場男子：「輪到你了！每個人15分鐘，不要拖時間」，受害少女事後在法庭上哭訴，自己不敢反抗，雖然事發過程她不是記得很清楚，不過其中一名男子有拿槍。

事後5男被告上法院，即使少女的內褲上有驗出其中一名男子的DNA，不過他們卻還是都否認犯行，檢方一開始依較為嚴重的「性侵罪」起訴5男，不過最終法院認為，少女因為受到酒精影響，「不知道自己做了或沒做什麼，也沒能力同意或反對和被告發生關係」，且5名男子「過程中沒有使用任何形式的暴力或威脅」，因此5男只有較為輕微的「性虐待罪」成立，各判處10到12年有期徒刑，並要賠償賠償1.2萬歐元（大約新台幣40.7萬元）。

不過嚴重的「性侵罪」部分，法院卻裁定不成立，讓大批民眾相當不滿，據了解，西班牙法律規定，唯有涉及身體暴力或者威脅恐嚇的情況之下，性侵罪才會成立，判決讓許多女權組織表示非常憤怒和沮喪，更有民眾走上街頭抗議，女性律師協會「泰美斯」（Themis）的副主席貢札洛（Altamira Gonzalo）表示，判決結果令人無法接受，「這代表若女孩在完全沒有防禦能力的情況之下遭性侵，只要沒有受到任何恐嚇，性侵犯就可以被輕易放過。」

估錯地方

依家香港都差唔多

西班牙真係歐洲癌細胞

差好遠
西班牙
「因此5男只有較為輕微的「性虐待罪」成立，各判處10到12年有期徒刑」

香港

未考慮年齡因素

所謂既較輕判罪都要坐10年，香港

唔同，香港女權組織會因為政見改變立場
女權組織未必會為女權發聲架

香港gogogo

依家警曱係攞正牌
消失人再虐待猥褻
個休班警行得太前